現實識唔到朋友 係咪應該用交友app

但成件事好似好濫

唔濫
因為未必識到

好似有啲道理

點解你會覺得用app會識到人

你玩一次就知d人唔係識朋友

人夠多
我依家喺度都識到你啦，係咪先

約炮嘅朋友都算朋友（？

識到男朋友 準備結婚了

唔會覺得個感覺好奇怪咩

你搵呢d "朋友"早講呀嘛
洗乜開post問

一開始會 但唔係奇怪 主要係 唔係好信任大家

應該

啊唔係呀
想搵正常嗰啲

有冇咩推介咁

信任又真係好難建立嘅

個人覺得join d興趣小圈子gp開心d
踢波/行山/釣魚/唱k呢d，埋唔埋到堆，d人好唔好相處就睇運啦
交友apps一對一，識同性定異性都好難keep
傾幾嘴見幾次就無下文

唔知點解人愈大 現實啲所謂嘅兄弟姊妹其實都唔係咁fd

自己一直都融入唔到 痛苦

交友app都唔真交友
你試下add唔add到同性

一直同兄弟姊妹個關係好差 咁多年都係

咩原因?自已心理問題定外在行為問題

唉 做人真係好困難

我講緊朋友上嗰種

我估兩樣都有（？
利申BPD 一直都冇乜穩定嘅friendship

咁我就卜連經驗都冇

搵個伴侶啦
朋友都唔係成日陪到自己

搵到先得㗎

heymandi

其實識朋友可能真係得

應該都幾辛苦
識到fd應該好難真心enjoy

都係驚多
唉 唯一一個傾得埋少少都走撚埋所以咪諗住用交友app打發時間

但我就係識唔到人
就算有伴侶我都覺得唔會long lasting

試試先

用app識女仔
朋友就唔洗旨意會識到

交友apps好撚空虛
同而家你開post有幾條友入黎吹幾嘴無咩分別
治標唔治本短期滿足下ok既

其實你要預左玩app都係畀人玩9
可能係你真係想成為朋友嘅時候對方消失得無影無蹤
你唸下app裏面嘅人缺唔缺朋友

真係 唔會想玩好耐

唔通真係注定孤單

長期咁短期滿足我都心足了
定係開下啲膠po 引人撘嘴仲好

講真又唔係得你一個孤單

現實世界嘅人都係咁，唉
其實都開始有啲心淡

所以其實都唔太建議你玩 仲灰

有啲人可以享受孤單
都唔知點做到
有啲人大把friend又係唔知點做到

兩邊都試下
邊邊開心d咪繼續
記得小心唔好比美容雞同倫敦金呃

有無唸過大把frd嘅背後 都係泛泛之交

男仔識男仔又點睇
不過我身邊傾得埋嘅女仔friend多過男仔friend
雖然為數都係不多

但有咩方法可以識到多啲人咁

唔係個個都咁蠢

有啲係真係一個好大嘅小圈子
真係唔理解

係咪應該諗下點解現實識唔到人先？ 如果只係太怕醜嘅話我覺得交友app好啱你！

唔敢主動approach人呢

agree頭先話傾得好地地突然消失真係經常
開頭on9會諗係咪自已問題，但果度d人9成都係咁

未聽過有男仔上網識其他男仔，除非你本身有共同興趣約出黎打下機打波
如果唔係兩條賓周坐喺度你眼望我眼都幾尷尬 除非你係gay啦

其實要識好多人好易
但係要識到啱嘅人好難
樓主你宜加係一個知心frd都無
定係想搵對象先

用交友app又唔一定要約嘅 我諗

我都係啊 望住人地對眼就好緊張 網上識朋友好似輕鬆啲 㩒個制就有人主動識你

知心friend都唔喺度了
得翻個芝心批陪自己

最有趣係可能傾咗兩個月計
突然不讀不回咁完咗 r撚哂頭

有d人主動到癡線
自已搞活動，邀請其他人
無懼被人放飛機約個時間仲辛苦過問人借錢
咁撚辛苦為乜

都係諗住打發下時間令自己冇咁空虛咁
唔知試唔試得過

咁你只會更空虛

點解唔係度

重點
除非樓主唔諗住約

咁主動唔會覺得尷尬咩
我係嗰啲成日好驚人哋因為咁對自己有咩負面觀感嘅嗰啲人嚟

走晒去外國了
都係我開始BPD之前識
都係佢哋主動approach我先

但冇朋友又真係唔係幾掂

試啦 唔掂咪del app

有d人就係忍受唔到身邊無人
覺得都係另一種心理問題

唔會約啦 咁撚尷

哇屌我都走左3個best fd，識左十幾年果d
不過自已仆街無keep既時差真係好辛苦
同埋無得約

咁我都係勸你唔好app識朋友啦
其實我都算識左個朋友但係主要係我地有common frd
但係你唸下係app上面識到有linkage嘅人係一件何其難嘅事

無用嫁 ，識唔到

BPD都會係咁
所以我經歷咗四個月咁嘅生活真係就快癡線
雖然已經女離呢一步不遠矣

其實主要問題係太多選擇
傾唔埋咪再碌個app 不斷重複
已經唔會話花時間去了解一個人，無論你識人既目的係乜，太多有得揀
以前中學同學仲做到咁多年朋友好多時我覺得係了解同包容
明知個人衰衰格格 有好處壞處你都學識包容佢地
上網識人無論個人心地好唔好 有無盡話題都好 都係無耐性去了解人

不過你想搵人攝時間都好既 但深交就難d
到時怕更空虛寂寞

咁你上連登都得啦想搵人傾計

我嗰陣因為識到另一條友都幾撚夾跟住覺得hold兩邊覺得太攰所以鬆咗一邊
跟住俾個新識嗰個喺大約4個月之前abandon咗跟住癡晒線
我都係咁樣之後先sure自己係BPD
本身嗰啲熟嘅都係女仔嚟
跟住新識嘅嗰個仆街男仔嚟
可能我真係唔㚈戈適合識男仔friend掛

0社交就多數人都好難忍既
但果d人除左訓教都要有人陪…可能訓教都想有
你應該無咁嚴重既，有返適量社交就應該ok

講起我又真係喺連登識到個

Common frd?

現實都識人唔包容嘅話係咪已經刀槍不入

好少有啲咁膠嘅po

個別例子又唔洗咁快覺得係自已問題既
不過就咁聽個問題唔係性別
一次只可以一個深交？唔會好chur咩
BPD癥狀一種？

我真係咁癡線

有common friend yes

算係 我哋同其他人啲關係都唔多穩定

咁你唔試下同呢個common frd 深交下？

同意，因為本身玩同一樣嘢，已經至少有個話題基礎，志同道合，就算唔啱嘴型都唔會話無嘢傾，最重要係容易有固定見面相聚，隨時間可加深了解。但apps一開始就漫無目的咁撞，除非真係咁有緣份超級好傾啦。

主動深交會超尷

好難搞，咁識條女好d wor
不過一散又係世界末日

咁你咪由淺入深
你玩app一樣

我個世界都末日過一次
Close friend都可以搞到末日 何況係散

玩app個個都唔要面

你以為啦
玩app仲捉心理過平時 cls
玩到你心力交瘁都仲得呀

有無得改少少？由一個變兩個先
同性實無行 正常仔都應該唔會頂得順
異性有仔既都無行無既溝到之後都係gg
只會歷史重演

其實我同樓主你一樣。。。
想識朋友就入你有玩開既興趣gp
有gp聚比較容易分散平日既孤獨感
起碼有堆志同道合既人一齊9up

想識gf就玩下apps啦
不過我自己玩左3,4年，愈玩愈空虛
個個既對話都係大同小異
自己又會對人好易上心
可能會因為人地唔覆就sad
更多既係比人ignore個種挫敗感

捉下心理都可能可以帶到啲樂趣嘅

就係自己覺得點都會重演所以先驚

其實我諗唔洗人講其實你都知個問題係邊
支柱得一條，一訓低就成間屋拜拜
多幾條先唔會仆晒街

唔會有樂趣
你只會畀人撩下撩下放真感情之後
覺得有個計時炸彈未爆咁

依家個程度似乎去到連興趣都冇心情做
辛苦

睇你樂唔樂觀
又真係會學到d野，聽到d趣事
當然更多係比人ignore ignore ignore ignore and ignore…

我諗我一直都係真心friend到嗰啲都係介乎0至1個之間
係呢排由1跌翻落0個先會咁 我諗係

exact7ly
好似女人黎m咁阻止唔到
過幾日就會好返小小
每個月都無限loop

咁玩法真係會玩到心灰

啱呀 好多不明情況會岀現

我諗我呢場M都要嚟幾耐下

BE FD OK?

Ok

嘩 扼蝦條金句

好彩我冇閪俾佢屌啫

個人經驗唔只係數量，當然你個數量都有d問題
仲要分範疇，重心唔可以得朋友，要有其他
工作/屋企/戀人/興趣etc，邊樣無晒都死唔去先

可以人哋好菊花呢

GAY

我屋企真係成pat屎嚟
可能都係咁先會有bpd

咁要切埋佢先得

唉其實之前都係覺得空虛先玩app 玩完仲空虛

跟住先發現低處未算低

我舉下例姐，話唔定你搵到其他做到支柱

咁我成長經歷都係一塌糊塗嘅

agree 所以而家寧願入黎R下水吹

最後都係覺得現實世界啱自己多啲
其實都見過一兩次㗎啦同人
但唸住穩陣做朋友嘅時候
人哋就消失得無影無蹤

如果可以喺現實世界都消失到就好
做人真係攰到

唔係咁都唔會有bpd啦，呢d9成成因都係成年前既經歷
成年人經歷返一樣既野未必會有事

然後先發現其實呢度都冇水吹

搞到啲friend abandon又可能係關bpd 事
真係諷刺
真係要多謝老豆老母
跟住有條友仲好笑
話有呢啲嘢係優勢
笑而不語

咁可以點
世界上充斥住好多壞人呀 賤人呀 人渣呀
On9左下次就會叻㗎啦
你玩好彩可能真係識到好人
但係我覺得機率唔太大

點會 perfect啦你呢個post
閒話家常我同樓下食Q吹得啦 呢d陰暗野先吸引

然後自己都係對住兩條賤人咁長大真係攰到
如果可以抖翻十九幾年咁就好

有無人寧願無開始玩過

咁我要開多啲膠po引你入嚟先得

俾你咁講一講有少少慶幸自己未開始玩

有可能關架，所以好易無限loop
優佢老母咩生存都難仲講優勢

有啲好奇你幾大呀

我最近block哂上網識既人 無玩幾個月 而呢班人幾個月都冇同我講過野
心情愉快左

20都未夠

我無，又無蝕d咩比人
時間係晒左，但又唔係話真係咁多
我d時間唔值錢

我都打算咁做

我都係黎m咁咋
間時有d頹就會想傾下

真係 生存都已經好掙扎
因為呢啲咁嘅垃圾嘢都有過幾次suicide attempt
睇翻轉頭都覺得呢啲賤人唔值得攞我命
不過生存就日日都痛苦咁

可能你享受寧靜？

咁你唔好玩啦
睇你個樣實會玩岀感情
之後畀人玩9左 ignore 左
仲灰

可能冇嘢打發時間仲麻煩

哎呀 咩年代呀

我日日都嚟M咁
不過都唔會講得太過深入
因為真係太多人問過我但又offer唔到help
真係有種helpless嘅感覺

如果十年前遇到你應該可以圍爐取暖

我好似同你個case好似 但我又無咩特別嘅興趣

你搵下啲另類啲 無人鐘意嘅嘢 研究下
打發下時間

BPD嘅人都係會落好多感情
所以都話 唔係有心想搞好BPD嗰啲不如唔到行得太埋好過
一走真係會令嗰個人嘅世界冧落嚟
倒不如乜嘢都冇發生過

可能我思想極右

好似已經中咗伏咁 無啦啦消失咗

可能我都未出世
應該係話呢一切都未發生

好一路傾其實好驚你自爆太多
點到即止好啦，始終連登
offer help真係好難，幾多人真係搞得掂自已仲可以應負多個人
同埋你呢d case offer小小走左去衰過無

就係日日都搵唔到嘢做
悶都悶死

你自己都識講啦
App上面好多人好得閑咁同你無分日夜咁吹水
吹到你開始習慣咗佢嘅存在 依賴左又不讀不回㗎啦

咁恭喜哂你啦 伏已中

我覺得無論咩途逕識朋友都冇所謂
總之你唔影響到人咪得

就係因為好多人話: 下你係apps識人唔驚xxxx/唔覺得好xxxxx
令好多人用apps都要驚人地點諗自己 點睇自己

開放啲啦大家要

利申: 以前都試過係apps識到男朋友

唔怕嘅又
反正我個case同好多我喺度識嘅bpd都大同小異
反正我又唔會講得好detail

出黎做野未有經濟考下d証書
唔知幾時有用但打發到時間

唉 點算 真係好唔捨得

真係正一仆街嚟

啱

我喺現實都好驚人點諗自己
摺到就嚟成個人塌縮變中子

無得唔捨得 條友消失左幾日呀

係咁架，而且d人好識比錯覺你
好上心講好多野唔係hea覆都會突然消失
你都係唔好玩，咁後生好易奶野

未啦
不過都有諗住考啲語言嘅咁

唔捨得佢都係唔會返嚟㗎啦

一個禮拜啦 明明以前晚晚傾電話

go
我第一張考都係語言勁晒時間
要背野諗少好無謂野

真係咩

人生係你自己既 唔洗樣樣野咁在乎人地點諗
甚至好多時候 人地都冇點care你

我都學習緊 唔洗咁緊張人地點睇
自己既感覺係最重要

無傾總有啲咁得閑嘅人 可以點
最慘係好似唔多唔小講左啲私事畀無謂人知咁
有小不安

我讀語言唔洗特登背
啲人話我有天分
不過好似好多BPD都係讀嘢好勁

其實兩年前都有一個朋友係咁 依家都好掛住佢

true 人大左發現其實想搵人留意下都難

搞到我BPD發作嗰個咪又係冇翻過嚟

嘩 咁勁抽 晚晚傾電話

係唔係apps識人 其實係睇自己想點
但個社會將 係apps識人 污名化 好on9

但有咩驅使佢突然消失

我諗呢啲都要喺我真係醫好BPD之後先有可能發生
不過好似一醫就係一世咁滯，或者根本唔會好

中共都知好多

其實都無話想污明化
但係只不過講下畀樓主知
佢玩可能會面對嘅嘢

咪就係
因為我調返轉嚟諗 我都唔會勁留意身邊同學同事每樣野啦
我地每個人人生咁忙 仲得閒理人哋咁多咩

屌你葡萄
咁試多d野睇下有咩有興趣繼續學，唔好晒呀

唔一定
識到個朋友4年

我都想知
不過太概係呢個世界總有啲比自己更有趣嘅人
或者更神秘更吸引嘅人

呢家想知比較會玩咩app 多？

我依家四個月都開始有啲討厭佢
不過引發出嚟BPD嗰啲嘢都係冇減少過
呢個真係一個炸彈嚟 一有第一個人走就會引爆
平時明明好正常
一發不可收拾

咁㗎咩 有無交換IG嗰啲呀

毫無興趣呀我 死症

着啲奇怪衫，熒光黃、姣pink咁，包有人留意

我冇睇到你打咗啲咩

不過通常啲人見你用apps 就話好多都係約炮呀好多都係援交妹之類 又或者講你唔覺得好尷尬嘅咩之類

做定心理準備唔會100%甩晒
depression我都覺得甩唔晒
有咩事死始終係我最終選擇

興趣多多 好奇心爆棚都唔代表啲咩

我成半年都係咁
日日都好長時間
由日頭傾到夜晚 再由夜晚到翻日頭

你唔好咁灰

用交友app不如直接係連登搵人吹水啦
如果係想搵人講下野嘅話 連登可能仲好

起碼會咩話題都吹到

其實要建立興趣先

香港呢個社會就係會係咁judge人
都唔知做乜撚

好似係

有啲事可以係冇原因

因為嗰啲係大趨勢先會有一個咁嘅stereotype
唔奇得人哋咁講嘅
自己知自己做緊咩就得啦

諗住讀N展

有無再試探下呀

做唔到太多視線到而家都會覺得好撚痛苦

睇彩數啦 我諗

我都覺得香港人好鍾意批評人哋
其實根本就係大家思想好保守 又唔可以接受人哋做啲自己覺得所謂道德上唔係佢所認知嘅嘢

係咪d人交安全tg 佢熄左call咋

網上識人要開聲覺得好撚尷

佢哋建議heymandi

Oh 咁就真係bye bye 啦
根據我嘅經驗

估得多都會攰

咁有其他app嘅 以前玩過howsyourdate 覺得還好

正呀喂
我以前都想讀n展但d數差少少無信心讀左第科
好撚後悔當年唔努力d
而家好撚葡萄d n展撚

我之前都係連登度識左個朋友
一傾就傾左差唔多兩年 平日都會出嚟食吓飯飲吓嘢

好on9
當你真係想死又會唔俾你死
跟住又天班人衝出嚟賴係關心咁
平時都唔知有咩人喺身邊
同埋有時候覺得關心嘅嘢 可免則免，覺得有啲煩

識到新仔

咁正正子㗎事 點做到

但係事實又真係咁
好心啲人唔撚識教余就咪閪生

正到爆

都係咁啱得咁橋啱傾
嗰陣時佢都未結婚依家佢結咗婚都仲有繼續傾
同埋大家冇共同朋友 所以咩都會同對方講

真係好有緣份

所以我唔會同識既人講
佢地唔比人死只係唔想自已難受
跟本無care過人生存難唔難受
btw純粹自已睇法 樓主唔好亂黎

做個平凡人其實已經好足夠
偏偏個社會唔俾我哋平凡

跟住仲好意思話自己開放
思想保守但行為開放囉

呢個世界有時就係咁可笑

我係呢一兩年過咗外國先至更加領悟到呢種感覺
因為我覺得係外國相對自由啲 一返香港啲人就好鍾意批評 咁樣又唔好咁樣又唔好 。。。

我應該唔會香港讀
不過要啲時間考語言
嗰邊讀電mix埋IT一齊讀
開中晒我想讀心嘅嘢

係咪瞓曬啦

諗起一個例子 之前我喺香港有個女仔朋友咁佢就同一個男仔朋友好friend 佢哋想一齊去英國旅行
但係佢又好擔心唔知人哋點樣睇佢 „一個女仔同一個男仔單獨去旅行“ 佢又驚俾人話佢發姣 又驚俾人話佢哋兩個實搞嘢啦

跟住我將呢件事講咗比外國嘅朋友聽，個個都話冇乜嘢囉根本就 想去咪去囉 唔想去咪唔去囉就係咁簡單

同埋我呢度有啲男仔朋友
佢哋都有女仔朋友過嚟搵佢地玩
根本冇人會飲咁多

電+IT好撚屈
希望你順利啦最好果邊有埋發展
咪返香港爭飯食

True
啲人關心兩句唔俾人死只係覺得自己有做過嘢咁
根本冇人會理嗰個人嘅生活係點
都可以話最近BPD發作以嚟我讀嘢嘅效率越嚟越低
仲開始詞不達意，唔知幾時會完全唔識再表達自己

諗

未

我身邊夠大部分女仔friend
咪又係咁 都唔知有咩問題

咁嚴重影響到生活喎
你有無求醫？不過好似唔同depression無藥食？
心理學家呢?不過好多都廢n個先遇到個夾

咁我無論點都會喺嗰邊嘅
想有一個新嘅開始，咩都重頭嚟過
香港真係一個傷心地
只係驚language proficiency喺有限嘅時間入面唔夠

成日覺得d人思想污糟先會ff咁多

即係起碼我嗰個外國朋友話佢有個女仔朋友嚟搵佢玩三日啊
我唔會諗到話個女仔發姣囉！佢哋實搞嘢啦！佢哋都唔知醜嘅！

完全唔會諗到呢啲野先囉。。。

唔驚啦除非果科剩係開埋呢年姐
唔係咪等下年，人生一個唔覺意幾十年遲一年無咩所謂
唔好咁大壓力

補充一句 就算真係搞嘢又點呀 發姣又點
兩個都係單身 想做咩咪做咩囉 唔好影響到人就得

係，但香港人一聽到9成話你玩幾p

睇緊psychi 但我未諗點同佢講呢件事住
因為畢竟都係自己中晒啲symptoms同埋自己都feel到係
加上好似都有唔少負面評價（情緒勒索乜乜鳩鳩咁）
CP好撚貴但我覺得要睇，始終藥物只係抑制symptoms
未有經濟能力跟住個以為好了解自己覺得自己好撚叻 唔洗CP嘅老豆老母cut撚咗
自己都有用緊anti-depressant因為BPD都令到我最先出咗個depression出嚟

Agree
成日以為自己企係道德高地咁樣
好嘔心

咁都啱 依家諗緊最多一去到就繼續讀埋個語言先

啱呀 我要搞嘢又要問過你咩

咁你而家psychi度當普通depression睇？
anti-depressant係好影響學習
我果幾年d記性差到癡線，而家都唔係記得返好多果陣d野
cp貴撚到癡線得黎太多離地撚，佢讀幾多書都好
有d野順風順水咁大既人真係唔會明

用緊TCA，感覺比SSRI好
不過喺我身上好似都係冇乜作用
因為我未諗好點同佢講我發現自己係BPD所以佢係咁睇緊
但同BPD啲人講真係發現超相似 所以我更加肯定
Esp 係我成長嘅背景添

Exact7ly!!

我成日都聽到呢啲我就會好燥
因為我覺得佢哋好無聊

喺香港都冇咩自由

唔好意思 我講到呢啲話題就好興奮
我大學嗰陣係讀社會學 sex and gender ge topic
所以對兩性關係呢啲幾有興趣

有經驗接唔到你話題

屌你

冇*

我都知

無乜所謂 大家都係喺度傾吓計
總之我係覺得唔使咁在乎人哋眼光 覺得開心就得

我好多年前政府開prozac應該都係SSRI
TCA副作用少d？藥真係到而家都唔知其實有無用
食左好耐先好d，之後感覺主要都唔係靠藥
我覺得正接問就ok，話你懷疑自已係bpd
問佢有無方法診斷定係介紹其他醫生比你

你個username係奶同蜜糖？

係呀
你識德文？

下次覆診我諗我都會咁同佢講
唔知會點

正正係讀緊

我只係BB班嘅程度
我都好想認真上堂咁樣去學

直接將手機轉德文UI包學到

我覺得啲Gramma勁難囉

其實全部都有規律跟
不過都要睇你捉唔捉得到個玩法

應該幫唔到都可以轉介既
而家係香港人格障礙好似普遍左好多
十年前聽過有醫生唔buy呢套分類

難到癡線喎
所有有分 positive negative既語言我都收皮

其實我都唔想認係
但無奈又真係中晒啲symptoms咁
都好嘅，有個tag可以大致描述到自己
同埋至少知道自己咁嘅人格唔係得自己一個係咁

遲啲有機會再上堂學下。。。。
而家返工完全唔需要用德文 街啲人英文都勁好

你講緊masculine/feminine 嗰啲？
還好啦

但係我都一定要堅持學
如果唔係好難融入個社會

小妹而家係德國

你人在德國？
我諗住遲啲去讀書
但kurs 用德文讀
唔知hand唔handle到

係啊 係德國

係，同埋幫到了解個病好多
好多人有抑鬱，但好多人唔知原因其實深入好多
有時令人抑鬱果件事只係導火線

係好多歐系語言都有
天分不足後天唔夠努力
有目標去學應該會好d，我純粹搵d野做就難搞d

我本來都唔知有呢樣嘢存在 咁啱喺連登見到有咁嘅po 先知
Self-harm同suicidal thoughts淨係呢個同動機都中
再加埋以前講過嘅嘢都幾肯定自己係
不過始終都要講咗先可以對症下藥

唔緊要啦
我最近今年嘅目標係學識棍波車
雖然我自己已經有自動波嘅牌 不過都係想學下新野
好過有啲人完全咩都唔好擴闊下自己

本身有Portuguese 底所以都ok
不過呢個係幾重要 畢竟好多grammar都係base on個gender

聽你咁講好開心
成日比人問晒錢晒時間學黎做咩
又唔係拎黎搵食

拎啲錢嚟做自己想做嘅事咪得
賺錢無非都係為咁啫

學下野咋嘛 下下都要搵食先至可以學新野嘅咩
我仲想學下沖咖啡添啦 唔通要走去做咖啡師先至可以學沖咩

不過外國比較好 就係可以用自己嘅車同埋唔一定要駕駛師傅教先至可以學
所以我係用私伙車同埋男朋友教 所以係免費咁濟

仲要本身識葡萄牙文
d fd都成日話識左一種學其他易好多
識雞碎西文覺得無幫助仲有d撚屌同我講德文易過西文

可以自已學咁好
有個有牌既教就練車都唔當無牌駕馭？

覺得portuguese 嘅grammar容易啲
不過佢哋自己話識portuguese 就已經咩音都發到
所以我啲發音都幾準確
同埋vocab方面都會有幫助

係都真係好正

講起發音…西文同德文我都唔太發到個彈舌音
練左好耐懷疑死症

無牌嘅情況之下只可以去特定嘅地方揸/學/練習

如果你要考牌嘅話 一樣要去正式嘅學校報名
由有牌嘅交車師傅教你 同埋去考牌

不過我暫時未諗住考牌 純粹諗住唔使錢學下 將來真係考牌嘅時候快啲上手快啲考好

呢個係死症嚟
大多數香港人都係做唔到
成個班入面得我一個做到
我識嘅人入面都冇人識發
但我完全唔洗effort已經做到
真係唔知點解

咁應該易pass好多，可以無限練

即係要佢揸咗去指定地點先

我自已覺得係肺活量問題
我通常句子頭一個有rr音既係發到，後面再有就唔得
就咁發r音既話得幾秒運用自如果d可以勁持久

係架不過只限果個場

到真正考試嗰陣又要上高速公路又要考泊車等等
臨場應對先至係最重要 呢啲嘢係嗰個場冇得學

佢有好多場係比嗰啲無牌嘅人去練習下
但係呢啲場都唔係市中心 即係你本身都要有架車同埋有一個識揸車嘅人帶你去先可以

但自已車考摸慣左都差好遠
同埋個心定d先不過你本身識自動波都應該問題唔大既

啱啱試抖一次氣可以keep住彈到4秒幾

無相 ！ 無人應過

啱，起碼有個感覺先

預咗（？

比起我已經好持久
我諗比起學語言我應該報gym跑下
不過呢排應該無咩可能

嘻嘻 我都係屎忽痕先想學
希望快啲學識啦 哈

咁點交友？

呢個app 唔係無樣睇咩？

好多念頭都係靠屎忽㾗先有機會實現

所以佢哋咪話識唔到

垃圾嚟

條條女都等人開話題

被動啲啫

試下囉

如果連呢啲app都識唔到人就真係尷尬

See your face

Piece of shit

喺到留tg都比人負皮

玩得goodnight預左d人無啦啦失踪
早d出黎見好過

連登好多道德撚

咪由得佢負

見完都可以失踪

睇錯咗菊花sor

唉 真呀

但未見過就失蹤一定好唔甘心

同樣現實中識唔到人，好少朋友

如果唔係都唔會咁得閒上連登了

但佢要失蹤你又有咩辦法呢 唉

係點樣跨個呢個心理關口?

同性都唔代表真交友

反正想知哩的小圈子gp邊到搵

現實都無朋友 交友app又點會有
利申：無朋友

相處得耐就會build up到？

其實自己一個更開心（？

Google下啲tg group掛

點先可以多d話題 次次同女仔傾一排就開始無話題 冷落黎

識到男友出pool

玩左1年app，識到2個都仲有keep住聯絡。一個就keep住有見面、另一個就大時大節會sd啲祝福句俾我、最近肺炎就叫我小心啲。
不過多數app識親既人先唔會咁得閒同你傾咁耐

個個都係玩玩下嘅心態

濫唔濫都係睇你個人 現實識都可以濫啦

有冇介紹下 完全唔識

其實我都唔識

勁寂寞

True

唔課金都係Tinder啦，但就好睇技巧啦，如果要實用既可以試下用SweetRing雖然要課金，但係實質比其他既好用～